---
title: Delegieren von Rollen mittels Administratoraufgabe | Microsoft-Dokumentation
description: Erfahren Sie mehr über die zu delegierenden Rollen für Identitätsaufgaben in Azure Active Directory.
services: active-directory
documentationcenter: ''
author: rolyon
manager: daveba
ms.service: active-directory
ms.workload: identity
ms.subservice: roles
ms.topic: reference
ms.date: 11/05/2020
ms.author: rolyon
ms.reviewer: vincesm
ms.custom: it-pro
ms.collection: M365-identity-device-management
ms.openlocfilehash: d9869a90c0159a7f60929c1ff9b0cf3319d60d5b
ms.sourcegitcommit: 070122ad3aba7c602bf004fbcf1c70419b48f29e
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/04/2021
ms.locfileid: "111439024"
---
# <a name="administrator-roles-by-admin-task-in-azure-active-directory"></a>Administratorrollen nach Administratoraufgabe in Azure Active Directory

In diesem Artikel finden Sie die erforderlichen Informationen, um Administratorrechte eines Benutzers einzuschränken, indem Sie die am wenigsten privilegierten Rollen in Azure Active Directory (Azure AD) zuweisen. Es werden Administratoraufgaben, die nach Featurebereichen organisiert sind, die am wenigsten privilegierte Rolle, die für die Ausführung der einzelnen Aufgaben erforderlich ist, sowie zusätzliche nicht globale Administratorrollen beschrieben, die die Aufgabe ausführen können.

## <a name="application-proxy"></a>Anwendungsproxy

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Konfigurieren einer Anwendungsproxy-App | Anwendungsadministrator |  |
> | Konfigurieren von Connectorgruppeneigenschaften | Anwendungsadministrator |  |
> | Erstellen einer Anwendungsregistrierung, wenn die Funktion für alle Benutzer deaktiviert ist | Anwendungsentwickler | Cloudanwendungsadministrator<br/>Anwendungsadministrator |
> | Erstellen einer Connectorgruppe | Anwendungsadministrator |  |
> | Löschen einer Connectorgruppe | Anwendungsadministrator |  |
> | Anwendungsproxy deaktivieren | Anwendungsadministrator |  |
> | Herunterladen eines Connectordiensts | Anwendungsadministrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Anwendungsadministrator |  |

## <a name="external-identitiesb2c"></a>Externe Identitäten/B2C

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Erstellen von Azure AD B2C-Verzeichnissen | Alle Benutzer außer Gäste (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |  |
> | Erstellen von B2C-Anwendungen | Globaler Administrator |  |
> | Erstellen von Unternehmensanwendungen | Cloudanwendungsadministrator | Anwendungsadministrator |
> | Erstellen, Lesen, Aktualisieren und Löschen von B2C-Richtlinien | B2C-IEF-Richtlinienadministrator |  |
> | Erstellen, Lesen, Aktualisieren und Löschen von Identitätsanbietern | Externer Identitätsanbieteradministrator |  |
> | Erstellen, Lesen, Aktualisieren und Löschen von Benutzerflows zur Kennwortzurücksetzung | Administrator für Benutzerflows mit externer ID |  |
> | Erstellen, Lesen, Aktualisieren und Löschen von Benutzerflows zur Profilbearbeitung | Administrator für Benutzerflows mit externer ID |  |
> | Erstellen, Lesen, Aktualisieren und Löschen von Benutzerflows zur Anmeldung | Administrator für Benutzerflows mit externer ID |  |
> | Erstellen, Lesen, Aktualisieren und Löschen von Benutzerflows zur Registrierung |Administrator für Benutzerflows mit externer ID |  |
> | Erstellen, Lesen, Aktualisieren und Löschen von Benutzerattributen | Administrator für Benutzerflowattribute mit externer ID |  |
> | Erstellen, Lesen, Aktualisieren und Löschen von Benutzern | Benutzeradministrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Globaler Leser |  |
> | Lesen von B2C-Überwachungsprotokollen | Globaler Leser (siehe [Dokumentation](../../active-directory-b2c/faq.yml)) |  |

> [!NOTE]
> Azure AD B2C Global-Administratoren haben nicht die gleichen Berechtigungen wie Azure AD Global-Administratoren. Wenn Sie über globale Azure AD B2C-Administratorrechte verfügen, stellen Sie sicher, dass Sie sich in einem Azure AD B2C-Verzeichnis und nicht in einem Azure AD-Verzeichnis befinden.

## <a name="company-branding"></a>Unternehmensbranding

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Konfigurieren des Unternehmensbrandings | Globaler Administrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Rolle „Verzeichnis lesen“ | Standardbenutzerrolle (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |

## <a name="company-properties"></a>Unternehmenseigenschaften

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Konfigurieren von Unternehmenseigenschaften | Globaler Administrator |  |

## <a name="connect"></a>Verbinden

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Pass-Through-Authentifizierung | Globaler Administrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Globaler Leser | Globaler Administrator |
> | Nahtloses einmaliges Anmelden | Globaler Administrator |  |

## <a name="cloud-provisioning"></a>Cloudbereitstellung

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Pass-Through-Authentifizierung | Hybrididentitätsadministrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Globaler Leser | Hybrididentitätsadministrator |
> | Nahtloses einmaliges Anmelden | Hybrididentitätsadministrator |  |

## <a name="connect-health"></a>Connect Health

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Hinzufügen oder Löschen von Diensten | Besitzer (siehe [Dokumentation](../hybrid/how-to-connect-health-operations.md)) |  |
> | Anwenden von Fehlerbehebungen zum Synchronisieren von Fehlern | Mitwirkender (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md?context=azure%2factive-directory%2fusers-groups-roles%2fcontext%2fugr-context)) | Besitzer |
> | Konfigurieren von Benachrichtigungen | Mitwirkender (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md?context=azure%2factive-directory%2fusers-groups-roles%2fcontext%2fugr-context)) | Besitzer |
> | Konfigurieren von Einstellungen | Besitzer (siehe [Dokumentation](../hybrid/how-to-connect-health-operations.md)) |  |
> | Konfigurieren von Synchronisierungsbenachrichtigungen | Mitwirkender (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md?context=azure%2factive-directory%2fusers-groups-roles%2fcontext%2fugr-context)) | Besitzer |
> | Lesen von AD FS-Sicherheitsberichten | Sicherheitsleseberechtigter | Mitwirkender<br/>Besitzer
> | Lesen aller Konfigurationen | Leser (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md?context=azure%2factive-directory%2fusers-groups-roles%2fcontext%2fugr-context)) | Mitwirkender<br/>Besitzer |
> | Lesen von Synchronisierungsfehlern | Leser (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md?context=azure%2factive-directory%2fusers-groups-roles%2fcontext%2fugr-context)) | Mitwirkender<br/>Besitzer |
> | Lesen von Synchronisierungsdiensten | Leser (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md?context=azure%2factive-directory%2fusers-groups-roles%2fcontext%2fugr-context)) | Mitwirkender<br/>Besitzer |
> | Anzeigen von Metriken und Warnungen | Leser (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md?context=azure%2factive-directory%2fusers-groups-roles%2fcontext%2fugr-context)) | Mitwirkender<br/>Besitzer |
> | Anzeigen von Metriken und Warnungen | Leser (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md?context=azure%2factive-directory%2fusers-groups-roles%2fcontext%2fugr-context)) | Mitwirkender<br/>Besitzer |
> | Anzeigen von Metriken und Warnungen zum Synchronisierungsdienst | Leser (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md?context=azure%2factive-directory%2fusers-groups-roles%2fcontext%2fugr-context)) | Mitwirkender<br/>Besitzer |

## <a name="custom-domain-names"></a>Benutzerdefinierte Domänennamen

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Verwalten von Domänen | Domänennamenadministrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Rolle „Verzeichnis lesen“ | Standardbenutzerrolle (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |

## <a name="domain-services"></a>Domänendienste

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Erstellen einer Azure AD Domain Services-Instanz | Globaler Administrator |  |
> | Ausführen aller Azure AD Domain Services-Aufgaben | Administratorengruppe für Azure AD-Domänencontroller (siehe [Dokumentation](../../active-directory-domain-services/tutorial-create-management-vm.md#administrative-tasks-you-can-perform-on-a-managed-domain)) |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Leser für Azure-Abonnements, die den AD DS-Dienst umfassen |  |

## <a name="devices"></a>Geräte

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Deaktivieren eines Geräts | Cloudgeräteadministrator |  |
> | Aktivieren eines Geräts | Cloudgeräteadministrator |  |
> | Lesen einer Standardkonfiguration | Standardbenutzerrolle (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |  |
> | Lesen von BitLocker-Schlüsseln | Sicherheitsleseberechtigter | Kennwortadministrator<br/>Sicherheitsadministrator |

## <a name="enterprise-applications"></a>Unternehmensanwendungen

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Erteilen der Zustimmung zu delegierten Berechtigungen | Cloudanwendungsadministrator | Anwendungsadministrator |
> | Erteilen der Einwilligung zu Anwendungsberechtigungen, jedoch nicht für Microsoft Graph | Cloudanwendungsadministrator | Anwendungsadministrator |
> | Erteilen der Einwilligung zu Anwendungsberechtigungen für Microsoft Graph | Administrator für privilegierte Rollen |  |
> | Erteilen der Zustimmung für Anwendungen, die auf eigene Daten zugreifen | Standardbenutzerrolle (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |  |
> | Erstellen einer Unternehmensanwendung | Cloudanwendungsadministrator | Anwendungsadministrator |
> | Verwalten eines Anwendungsproxys | Anwendungsadministrator |  |
> | Verwalten von Benutzereinstellungen | Globaler Administrator |  |
> | Überprüfung des Lesezugriffs einer Gruppe oder einer App | Sicherheitsleseberechtigter | Sicherheitsadministrator<br/>Benutzeradministrator |
> | Lesen aller Konfigurationen | Standardbenutzerrolle (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |  |
> | Aktualisieren von Enterprise-Anwendungszuweisungen | Besitzer einer Enterprise-Anwendung (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) | Cloudanwendungsadministrator<br/>Anwendungsadministrator |
> | Aktualisieren von Enterprise-Anwendungsbesitzern | Besitzer einer Enterprise-Anwendung (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) | Cloudanwendungsadministrator<br/>Anwendungsadministrator |
> | Aktualisieren von Enterprise-Anwendungseigenschaften | Besitzer einer Enterprise-Anwendung (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) | Cloudanwendungsadministrator<br/>Anwendungsadministrator |
> | Aktualisieren der Enterprise-Anwendungsbereitstellung | Besitzer einer Enterprise-Anwendung (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) | Cloudanwendungsadministrator<br/>Anwendungsadministrator |
> | Aktualisieren des Self-Service-Zugriffs auf Enterprise-Anwendungen | Besitzer einer Enterprise-Anwendung (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) | Cloudanwendungsadministrator<br/>Anwendungsadministrator |
> | Aktualisieren von Eigenschaften für das einmalige Anmelden | Besitzer einer Enterprise-Anwendung (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) | Cloudanwendungsadministrator<br/>Anwendungsadministrator |

## <a name="entitlement-management"></a>Berechtigungsverwaltung

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Hinzufügen von Ressourcen zu einem Katalog | Benutzeradministrator | Mit der Berechtigungsverwaltung können Sie diese Aufgabe an den Katalogbesitzer delegieren ([siehe Dokumentation](../governance/entitlement-management-catalog-create.md#add-additional-catalog-owners)). |
> | Hinzufügen von SharePoint Online-Websites zum Katalog | Globaler Administrator |  |

## <a name="groups"></a>Gruppen

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Lizenz zuweisen | Benutzeradministrator |  |
> | Erstellen einer Gruppe | Gruppenadministrator | Benutzeradministrator |
> | Erstellen, Aktualisieren oder Löschen der Zugriffsüberprüfung einer Gruppe oder einer App | Benutzeradministrator |  |
> | Verwalten des Gruppenablaufs | Benutzeradministrator |  |
> | Verwalten von Gruppeneinstellungen | Gruppenadministrator | Benutzeradministrator |
> | Lesen der gesamten Konfiguration (mit Ausnahme der ausgeblendeten Mitgliedschaft) | Rolle „Verzeichnis lesen“ | Standardbenutzerrolle (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |
> | Lesen der ausgeblendeten Mitgliedschaft | Gruppenmitglied | Gruppenbesitzer<br/>Kennwortadministrator<br/>Exchange-Administrator<br/>SharePoint-Administrator<br/>Teams-Administrator<br/>Benutzeradministrator |
> | Lesen der Mitgliedschaft von Gruppen mit ausgeblendeter Mitgliedschaft | Helpdeskadministrator | Benutzeradministrator<br/>Teams-Administrator |
> | Widerrufen von Lizenzen | Lizenzadministrator | Benutzeradministrator |
> | Aktualisieren der Gruppenmitgliedschaft | Gruppenbesitzer (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) | Benutzeradministrator |
> | Aktualisieren von Gruppenbesitzern | Gruppenbesitzer (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) | Benutzeradministrator |
> | Aktualisieren von Gruppeneigenschaften | Gruppenbesitzer (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) | Benutzeradministrator |
> | Gruppe löschen | Gruppenadministrator | Benutzeradministrator |

## <a name="identity-protection"></a>Schutz der Identität (Identity Protection)

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Konfigurieren von Warnungsbenachrichtigungen| Sicherheitsadministrator |  |
> | Konfigurieren und Aktivieren oder Deaktivieren einer MFA-Richtlinie| Sicherheitsadministrator |  |
> | Konfigurieren und Aktivieren oder Deaktivieren einer Richtlinie zum Anmelderisiko| Sicherheitsadministrator |  |
> | Konfigurieren und Aktivieren oder Deaktivieren einer Richtlinie zum Benutzerrisiko | Sicherheitsadministrator |  |
> | Konfigurieren von wöchentlichen Digests | Sicherheitsadministrator |  |
> | Alle Risikoerkennungen schließen | Sicherheitsadministrator |  |
> | Beheben oder Ausschließen von Sicherheitsrisiken | Sicherheitsadministrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Sicherheitsleseberechtigter |  |
> | Lesen aller Risikoerkennungen | Sicherheitsleseberechtigter |  |
> | Lesen von Sicherheitsrisiken | Sicherheitsleseberechtigter |  |

## <a name="licenses"></a>Lizenzen

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Lizenz zuweisen | Lizenzadministrator | Benutzeradministrator |
> | Lesen aller Konfigurationen | Rolle „Verzeichnis lesen“ | Standardbenutzerrolle (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |
> | Widerrufen von Lizenzen | Lizenzadministrator | Benutzeradministrator |
> | Testen oder Erwerben von Abonnements | Abrechnungsadministrator |  |

## <a name="monitoring---audit-logs"></a>Überwachung – Überwachungsprotokolle

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Lesen von Überwachungsprotokollen | Meldet Reader | Sicherheitsleseberechtigter<br/>Sicherheitsadministrator |

## <a name="monitoring---sign-ins"></a>Überwachung – Anmeldungen

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Lesen von Anmeldeprotokollen | Meldet Reader | Sicherheitsleseberechtigter<br/>Sicherheitsadministrator |

## <a name="multi-factor-authentication"></a>Multi-Factor Authentication

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Löschen aller vorhandenen App-Kennwörter, die von den ausgewählten Benutzern erstellt wurden | Globaler Administrator |  |
> | Deaktivieren der MFA | Authentifizierungsadministrator (über PowerShell) | Privilegierter Authentifizierungsadministrator (über PowerShell) |
> | MFA aktivieren | Authentifizierungsadministrator (über PowerShell) | Privilegierter Authentifizierungsadministrator (über PowerShell) | 
> | Verwalten von MFA-Diensteinstellungen | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Ausgewählte Benutzer müssen Kontaktmethoden erneut bereitstellen. | Authentifizierungsadministrator |  |
> | Wiederherstellen der mehrstufigen Authentifizierung für alle gespeicherten Geräte  | Authentifizierungsadministrator |  |

## <a name="mfa-server"></a>MFA-Server

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Benutzer sperren/zulassen | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Konfigurieren der Kontosperrung | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Konfigurieren von Cacheregeln | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Konfigurieren der Betrugswarnung | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Konfigurieren von Benachrichtigungen | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Konfigurieren einer Einmalumgehung | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Konfigurieren von Einstellungen für Telefonanrufe | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Konfigurieren von Anbietern | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Konfigurieren der Servereinstellungen | Authentifizierungsrichtlinienadministrator |  |
> | Lesen eines Aktivitätsberichts | Globaler Leser |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Globaler Leser |  |
> | Lesen eines Serverstatus | Globaler Leser |  |

## <a name="organizational-relationships"></a>Organisationsbeziehungen

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Verwalten von Identitätsanbietern | Externer Identitätsanbieteradministrator |  |
> | Verwalten von Einstellungen | Globaler Administrator |  |
> | Verwalten von Nutzungsbedingungen | Globaler Administrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Globaler Leser |  |

## <a name="password-reset"></a>Zurücksetzen von Kennwörtern

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Konfigurieren von Authentifizierungsmethoden | Globaler Administrator |  |
> | Konfigurieren der Anpassung | Globaler Administrator |  |
> | Konfigurieren einer Benachrichtigung | Globaler Administrator |  |
> | Konfigurieren einer lokalen Integration | Globaler Administrator |  |
> | Konfigurieren der Eigenschaften der Kennwortzurücksetzung | Benutzeradministrator | Globaler Administrator |
> | Konfigurieren der Registrierung | Globaler Administrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Sicherheitsadministrator | Benutzeradministrator |

## <a name="privileged-identity-management"></a>Privileged Identity Management

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Zuweisen von Benutzern zu Rollen | Administrator für privilegierte Rollen |  |
> | Konfigurieren von Rolleneinstellungen | Administrator für privilegierte Rollen |  |
> | Anzeigen der Überwachungsaktivität | Sicherheitsleseberechtigter |  |
> | Anzeigen von Rollenmitgliedschaften | Sicherheitsleseberechtigter |  |

## <a name="roles-and-administrators"></a>Rollen und Administratoren

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Verwalten von Rollenzuweisungen | Administrator für privilegierte Rollen |  |
> | Überprüfung des Lesezugriffs einer Azure AD-Rolle  | Sicherheitsleseberechtigter | Sicherheitsadministrator<br/>Administrator für privilegierte Rollen |
> | Lesen aller Konfigurationen | Standardbenutzerrolle (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |  |

## <a name="security---authentication-methods"></a>Sicherheit – Authentifizierungsmethoden

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Konfigurieren von Authentifizierungsmethoden | Globaler Administrator |  |
> | Konfigurieren des Kennwortschutzes | Sicherheitsadministrator |  |
> | Konfigurieren von Smart Lockout | Sicherheitsadministrator |
> | Lesen aller Konfigurationen | Globaler Leser |  |

## <a name="security---conditional-access"></a>Sicherheit: bedingter Zugriff

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Konfigurieren von durch MFA bestätigten IP-Adressen | Administrator für den bedingten Zugriff |  |
> | Erstellen von benutzerdefinierten Steuerelementen | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Erstellen von benannten Standorten | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Erstellen von Richtlinien | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Erstellen von Nutzungsbedingungen | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Erstellen von VPN-Konnektivitätszertifikaten | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Löschen einer klassischen Richtlinie | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Löschen von Nutzungsbedingungen | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Löschen eines VPN-Konnektivitätszertifikats | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Deaktivieren einer klassischen Richtlinie | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Verwalten von benutzerdefinierten Steuerelementen | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Verwalten von benannten Standorten | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Verwalten von Nutzungsbedingungen | Administrator für den bedingten Zugriff | Sicherheitsadministrator |
> | Lesen aller Konfigurationen | Sicherheitsleseberechtigter | Sicherheitsadministrator |
> | Lesen von benannten Standorten | Sicherheitsleseberechtigter | Administrator für den bedingten Zugriff<br/>Sicherheitsadministrator |

## <a name="security---identity-security-score"></a>Sicherheit – Identity Security Score

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen | 
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Lesen aller Konfigurationen | Sicherheitsleseberechtigter | Sicherheitsadministrator |
> | Lesen des Security Score | Sicherheitsleseberechtigter | Sicherheitsadministrator |
> | Aktualisieren des Ereignisstatus | Sicherheitsadministrator |  |

## <a name="security---risky-sign-ins"></a>Sicherheit – Riskante Anmeldungen

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Lesen aller Konfigurationen | Sicherheitsleseberechtigter |  |
> | Lesen riskanter Anmeldevorgänge | Sicherheitsleseberechtigter |  |

## <a name="security---users-flagged-for-risk"></a>Sicherheit – Benutzer mit Risikokennzeichnung

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Verwerfen aller Ereignisse | Sicherheitsadministrator |  |
> | Lesen aller Konfigurationen | Sicherheitsleseberechtigter |  |
> | Lesen von Benutzern mit Risikokennzeichnung | Sicherheitsleseberechtigter |  |

## <a name="users"></a>Benutzer

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Hinzufügen von Benutzern zur Verzeichnisrolle | Administrator für privilegierte Rollen |  |
> | Hinzufügen von Benutzern zur Gruppe | Benutzeradministrator |  |
> | Lizenz zuweisen | Lizenzadministrator | Benutzeradministrator |
> | Erstellen eines Gastbenutzers | Gasteinladender | Benutzeradministrator |
> | Benutzer erstellen | Benutzeradministrator |  |
> | Löschen von Benutzern | Benutzeradministrator |  |
> | Ungültige Aktualisierungstoken von Administratoren mit eingeschränkten Berechtigungen (siehe Dokumentation) | Benutzeradministrator |  |
> | Ungültige Aktualisierungstoken von Benutzern ohne Administratorrechte (siehe Dokumentation) | Kennwortadministrator | Benutzeradministrator |
> | Ungültige Aktualisierungstoken von privilegierten Administratorrollen (siehe Dokumentation) | Privilegierter Authentifizierungsadministrator |  |
> | Lesen einer Standardkonfiguration | Standardbenutzerrolle (siehe [Dokumentation](../fundamentals/users-default-permissions.md)) |  |
> | Zurücksetzen des Kennworts für Administratoren mit eingeschränkten Berechtigungen (siehe Dokumentation) | Benutzeradministrator |  |
> | Zurücksetzen des Kennworts für Benutzer ohne Administratorrechte (siehe Dokumentation) | Kennwortadministrator | Benutzeradministrator |
> | Zurücksetzen des Kennworts von privilegierten Administratoren | Privilegierter Authentifizierungsadministrator |  |
> | Widerrufen von Lizenzen | Lizenzadministrator | Benutzeradministrator |
> | Verwalten aller Eigenschaften mit Ausnahme des Benutzerprinzipalnamens | Benutzeradministrator |  |
> | Aktualisieren des Benutzerprinzipalnamens für Administratoren mit eingeschränkten Berechtigungen (siehe Dokumentation) | Benutzeradministrator |  |
> | Aktualisieren der Benutzerprinzipalnamens-Eigenschaft für Administratoren mit eingeschränkten Berechtigungen (siehe Dokumentation) | Globaler Administrator |  |
> | Aktualisieren von Benutzereinstellungen | Globaler Administrator |  |
> | Aktualisieren von Authentifizierungsmethoden | Authentifizierungsadministrator | Privilegierter Authentifizierungsadministrator<br/>Globaler Administrator |

## <a name="support"></a>Support

> [!div class="mx-tableFixed"]
> | Aufgabe | Am wenigsten privilegierte Rolle | Zusätzliche Rollen |
> | ---- | --------------------- | ---------------- |
> | Einreichen eines Supporttickets | Dienstunterstützungsadministrator | Anwendungsadministrator<br/>Azure Information Protection-Administrator<br/>Abrechnungsadministrator<br/>Cloudanwendungsadministrator<br/>Complianceadministrator<br/>Dynamics 365-Administrator<br/>Desktop Analytics-Administrator<br/>Exchange-Administrator<br/>Intune-Administrator<br/>Kennwortadministrator<br/>Power BI-Administrator<br/>Privilegierter Authentifizierungsadministrator<br/>SharePoint-Administrator<br/>Skype for Business-Administrator<br/>Teams-Administrator<br/>Teams-Kommunikationsadministrator<br/>Benutzeradministrator<br/>Workplace Analytics-Administrator |

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

* [Anzeigen und Zuweisen von Administratorrollen in Azure Active Directory](manage-roles-portal.md)
* [Integrierte Rollen in Azure AD](permissions-reference.md)
